電量比併 4000mAh手機邊部最長氣？

測試的手機有五款，包括：小米 Pocophone F1（4000 mAh）、Samsung Note 9（4000 mAh）、vivo NEX（4000 mAh）。亦有用作比較、較早期推出的LG G7 + ThinQ(3000 mAh)和iPhone X(2700 mAh)。
測試方法是充好100%電量後，以最大亮度和最大音量，在相同的WiFi環境下做相同操作。長播YouTube影片，頭半個鐘5部機叮噹馬頭，差別都不過3%。1小時後開始有分別，4000mAh 那三部守得住85%，G7+和iPhone X分別剩79%和75%。1小時30分鐘後，5機的電量分別為Note 9 82%、Pocophone F1 80%、NEX 77%、G7+ 68%、iPhone X 60%。

5機在屏幕和音量表現各有分別，亮度以Nex和iPhone X較亮，接着到Note 9，其餘兩部稍暗。除了看影片、我們亦試了掛機打《PUBG》訓練場、長開拍片、瀏覽《動新聞》app等操作。
長玩3小時40分鐘後，iPhone X先用盡電量。到了4小時，G7+亦都無電關機，三部生還者電量分別為：Note 9 42%、Pocophone F1 39%、Nex 34%。G7+為3000mAh，電量耗盡時三部4000mAh手機還剩三分一電量以上，可見各手機的使用時間和它們標示的電量差距不大。測試最終在4小時15分因攝錄機用盡電量終止，最後結果為Note 9 40%、Pocophone F1 37%、Nex 31%。同為S845和4000mAh電量手機，因各種因素電量耐用度也有若干差距。不過以如此高強度電量下玩足4小時15分鐘，仍然有30%以上電量，可見4000mAh正常使用應該都夠用足一日。

iphone X 3個幾鐘就無哂電，人地就仲有成42% 電，用iphone真係要長期尿袋跟身，腎虧

iPhone X(2700 mAh)

有冇人可以帶樓主去check腦

幾年前，啲人會話iphone就算細電，都同android用嘅時間差唔多
好似係835之後android用電慢咗唔少

咁佢做乜咁細電

裝佢個大cpu? 想run得順少少 ？

屌你咩，你問Apple啦

唔同測試方法會有唔同結果

都冇最終result

屌啦... 其他幾部大部咁多

咪就係囉 大電都係優點 咁iphone真係呢方面輸蝕喎

唔係iphone電差咗，係an機慳電咗好多，加埋大電，電方面iphone真係要進步吓

佢淨係識跟個件萬年5W 火牛就知佢幾需要進步啦

下代聽聞跟機18W 同埋今代可以另外買30W快叉

咁整個L型電出黎為乜

iPhone 8 Plus 呢咁？

又如何，咪又係人地一部電話用全日都夠電，iphone x就要尿袋跟身

加上2700mah的iphone x 0% 時，人地4000mah仲有 42%, 即係已使用58% (2320mah)

計番2700mah的iphone x用到0% 時， 4000mah的 an機仲有42% (s845), 即係只使用了2320mah (各機做緊同樣task)

已經省電過iphone

樓主正An狗

要睇下個測試係點試
因為用簡單APPS部機長期用低頻核心用電就會慢
如果玩大GAME 睇高清片 要長期用大核心APPLE CPU係好快 所以用電一樣好快

用緊iOS同an機，兩部電話夜晚差完電，iPhone第二朝早都係100%，部An機夠膽死冇左15%-25% ，部iPhone開曬藍牙，GPS，wifi，部an機就淨係開左wifi

又話取消3.5 mm 電池放多左，結果笑話黎

An機待機仲倒水 垃圾

護主犬全面進場

抵啦 懶型咁樣得嗰2700
樓主小心啲呀 ifandog實針住你條標題轉移視線呀

吹大咗 兩部都會跌 但差唔多 除非用家問題

2700真係on9

Iphone8勁襟用
利申用iphone8

事實就係咁唔信就算吧啦你

我部an機都係跌0-5%，真係吹大左少少喎ching

吹咩呀，我部htc uu就係咁，都話唔信咪算囉

咁我嗰部唔係htc 呀嘛 ios就得一隻牌子 android咁多隻 你一開波講明係htc 邊部咪得囉 講咩android啫 你咁講咪俾人話你吹大咗囉 我嗰部無呀嘛 中肯啲得唔得

你句陳述係啱嘅
但係你拎ultra個代同呢一代機比較 ？
係都拎u11 u12 835比啦下話

玩PUBG好似係自動識別手機，然後調較畫面質素。
iPhone X會調到最高畫面質素，其他唔知。

癡癡地，u11/12/835你送俾我呀

用緊2017年嘅Lenovo P2 5100mah
18個鐘 screen on time

去露營用足兩日都夠電

做乜尻 標題係講4000電既手機 又無啦啦講iPhone同LG Q7 九唔撚搭八

篇文明喺度讚屌米
2千幾蚊機同成皮嘢不相伯仲

此post已完
iphone 出1000mAh照收你一皮都大把人買

an機粒電1年後仲捱到先講野啦

係度博啲文盲低智既睇
免費打手

android機舊電頂到半年就偷笑了
到時續航力仲衰過iPhone細機4.7吋

idog又出動老作轉移視線

事實上LG 廢機一年後帶3舊電出街都唔夠

我部an機用左1年半粒電仲係咁健康 1日1叉已足夠

事實上我部note8 用左一年都仲係核電夠用全日

認真以前IPHONE 啲電真係襟用,
待機可以待好耐好耐,

而家個IOS 已經唔可以了.....

IOS 12 叫做好少少,

事實係你吹水吹到用iphone嘅都想笑你on9

S8+ 一出買, 到今日, 都仲係朝早叉滿, 瞓再叉..

我都寧願iPhone x 厚1mm, 粒電大d
4小時onscreen + 20小時standby 就差唔多

用家邊會理你電幾大 淨係知用得耐就好
In conclusion: itrash

測試最終在4小時15分因攝錄機用盡電量終止

錯係錯 不過呢個唔係重點
重點係點解賣成萬銀得2700 旗艦

講係咁講，不過大家都用4000電，但屎為mate 10 果啲垃圾，又重過人又大部過人，同碌鳩果啲4000電機一比，明顯用家都識揀嘅

事實係Apple降頻撚狗 出discount換電

屎為 話明屎為 就知係屎啦

屎為就係因為系統垃圾所以先鳩推大電去掩飾佢食電嘅事實！

因為on9 Apple 肓目追求要薄，部x又無plus 版

Iphone x 都唔薄啦
Iphone 少電呢個問題一定要改善，btw, 睇好iphone xsp應該電量唔錯

就算xsp同note9用電時間一樣咁高咁大
冇快叉牛跟機都冇用

基佬啲野永遠係$$$$問題

其實電池老化係好正常，iphone都無法避免，6s就係一個例子，推出一年左右個問題就浮現，仲畀人踢爆因為電池老化而限制性能發揮，畀user感覺舊電長命啲
我有個同學用se，日日都帶尿袋返學，只係用whatsapp，碌下ig，都要成日差電，唔通又話返ios好垃圾好食電？咁樣係絕對唔公平
仲有android而家都smart咗好多，耗電控制方面做得好，arm architecture一路進步，同以前相比已經改善咗好多，其實an同ios各有各好，唔應該一味踩人地嘅喜好習慣，自己用得開心咪得

我同事用se 直頭要長插notebook叉電

一部分iphone用家淨係識一味用舊android嘅弱點嚟踩an機，只會顯得嗰班人唔理智，同小學雞嘈交冇分別

佢地唔肯承認啲缺點 每部機都有缺點㗎啦 android用耐咗會lag機係事實 因為寫得唔好 同太多垃圾 但洗完機又會好返 你可以話麻煩 但我未見過iphone用幾年唔洗機 係一樣咁順囉 同啲frd對比 洗完機嘅android係肯定快過用同年數 無洗機嘅iphone

呢點其實同 ios/an的開發方向不同有關

ios主要係以限制功能，限制background野等等去"優化"效能同電力消耗

android就無咩限制，反而希望各廠/developer諗出更多新功能，用途，揾出新方向

當早年硬件性能/耗電量都未發展到合理水平時， d人咪會覺得 ios的 "user experience" 好d
但當硬件性能同耗電量比率已發展到追上軟件要求時，就會出現新an機不論功能定係電量都比 iphone優秀的情況，當然背後仲有不同的developer所做的軟件優化影響

去到今時今日，an機就一向功能多，限制少，電量高，效能快，但i機因為懶左禁多年，而家要急起直追人地老早已implement左的功能，又要解決功能多時用電量都高同過熱的問題，真係有排攪

ios係單app需要高cpu load, mon長期最光的情況下，好快就無電+過熱，因為呢個case佢 d "限制"係失效，"優化"唔到
有玩開航拍，用iphone + dji go就明，成日過熱cpu減速攪到窒圖傳，之後暗哂個mon, 最後出個溫度計 icon強行關機
呢點係新一代an機唔會見到 (s6系，s835/845)

一起底就知你係五毛小米打手，唔洗理

但係同容量既點d過咗保既an機返廠換連檢查費
仲係平過爛果個開恩價

又一idog唔肯面對現實就話人打手
利申：我用緊三叔唔係用小米